家庭不富裕，孩子吃得苦，抗逆力更強

在餐廳與一名服務員陳女士傾談教育子女的話題，她說很久才買一份玩具給讀中學的兒子，每星期給200元零用錢包括吃午飯但兒子說不夠。她說要慳因為父母搵錢艱難，兒子每天由藍田行路上觀塘樂華新村上學，來回一小時。

除了理財，她也很著緊孩子的品行，例如兒子小時候教導吃飯要坐好，不能浪費食物，要尊重婆婆等。現在兒子懂事和替父母設想，比同年的同學成熟。

陳女士說擔心自己家庭環境差，不能幫到兒子。我說從她培養孩子的方法，良好的溝通令兒子感受到父母的關愛，是一個盡責的媽媽，實在值得學習和欣賞。

縱使物質並不富裕，卻會訓練孩子吃得苦，將來的競爭力會比其他物質過多的孩子大。他們在成長中更能抵抗逆境，遇到挫折更快反彈，懂得主動尋找機會，珍惜所有，和感恩父母的愛惜。

經濟條件差並不是最可怕，最可怕是孩子以為所有東西都是理所當然，慣於依賴父母，不會獨立。

做得好
依家d有$仔
返學有老豆車，有校巴
嘆慣
搞到自理能力差
乜都唔識做
敗家

埃塞俄比亞個個都抗逆小先鋒

日日藍田上落樂華都真係不得了 仲要有個書包夏天鏟上去

家庭富裕冇逆需要抗 完

吃得苦中苦 方為人上人
將來一定係醫生，律師

窮人生仔正仆街

想同條仔互含
窮人捱開扑野可能持久啲
屌到我射兩次佢先射

所以垃圾
吃喝玩樂就識

食得苦就係醫生律師 非洲黑人拎哂諾貝爾獎啦

讀書唔係？佢地屋企人比好大期望

細個病多啲個人大個就會小啲病?

咩道理?

簡稱命硬

窮人既哲學就係吃苦，勤力
但就無資源俾子女見識多d更高級既社會階層既價值觀同思維
仲要將自己過時觀念強加俾子女，唔俾子女有反對or摸索空間

唉

你依個比喻錯左
香港黎講，係
我唔係非洲人，所以唔係

抵抗力啊

咁我改一改 香港黑人做哂傑青啦

講到尾都係家長教仔心態好 細路自然成長得好 用打機黎講 家長識帶佢去適合嘅地方吸經 自自然然成長得快

富人會比好多物質同便利小朋友
等佢地知道富有嘅好處,同埋無錢嘅慘
學習點樣統治同利用窮人等佢地自己辛苦

窮人就要求小朋友由細到大吃多啲苦
咁大個就可以吃更多苦
因為自己嘅人生就應該係苦

將來黑人真係會

Ok 係時候去重慶結識下

窮人可以活得精彩

係，延續佢上一代奴隸既人生。

Black lives matter

煩多仆街 仲要煩埋啲冇意義既事

搵人捐錢買鞭使他們走得更快

星矢處於逆境的確頑強

為了李嘉誠，為了樓市的升和正義

和感恩父母的愛惜

畀咁多年飯你食仲唔識感恩

咩冇意義

個個唔夠10歲就識用衝鋒槍

支那獨有
合理化窮既籍口

教導吃飯要坐好，不能浪費食物，要尊重婆婆等

做齊會唔會識多句英文 考試考好啲 大個搵多啲啊
睇字都feel到個老母日鬧夜鬧少少事都黑面發爛喳

但係做依d野會有禮貌
唔會係人面前失禮

啱啊 大個做侍應跟車有禮貌啲都好既

終有一日會脫貧

每日少一個鐘吸收知識

去得多上流地方同埋群埋啲有教養有學識既人其實細路自然會從環境學識

冇錢生乜仔

見到個窮撚同學日日度住洗錢

細佬仔眼界窄大個好難有遠見 為咗生計搵食 無機會探索其他野 發展個人興趣

窮人點去到上流地方啊
日日係屋邨玩

幫下人啦

有錢人識得教仔，人中龍鳳，

之後請十幾個工人，打理屋企

咁你努力搵錢係為左乜
咪又係為左可以盡情吃喝玩樂

又係貧窮限制思想

//他們在成長中更能抵抗逆境，遇到挫折更快反彈blah blah blah//
但係好大機會一路都困係逆境度呀嘛

其實講到尾有錢人事半功倍窮鬼事倍功半
係咁唔公平架喇呢個世界
不過唔公平還唔公平窮人要發圍都未係完全冇可能賴呢樣賴果樣都係藉口嚟嘅啫

所以富豪個仔就一定敗家？唔好教條主義啦on9

係架
但我會有自制力
因為我知道賺錢嘅辛苦

有錢邊個想抗逆強 窮L有得揀咩依家 頂硬上咋

有$人唔識
佢哋日日返工，出trip
冇時間教

得啦，你最叻啦，

慢慢同誠哥打工啦

但大財主好易賺錢

其實睇細節
埃塞因為有營養問題所以做唔到
如果係唔挨餓，有足夠營養下的捱窮
咪就係日本窮人、南韓窮人、香港窮人、新加坡窮人、歐洲窮人、美國窮人生活

即係大部分的連登仔都係

你地認唔認同自己抗壓力強，比富人競爭力大？

誠哥都要返工

咩話?你行路返屋企?
你講笑下化?
諗起都好笑

冇計啦我地窮

樓主就係要依d

認同
因為我地仲未自殺！
人窮志不窮！

有咩好笑...
大個仔啦
你唔行路返屋企可以點

負重訓練
由細練起

大隻仔

案底令人生更精彩啲朋友

練多啲可以去珠峰幫人揹行李上山同雪巴人爭生意

個個都話要面對逆境
只係你要面對姐
有d人唔洗

奴性訓練

啱呀。啲𡃁仔返8個鐘學6個鐘補習班，就係等自己第時可以返8個鐘工6個鐘OT。
都戇撚鳩

通常住公屋嗰啲至少生三個仔女
明知自己冇錢仲要生出來要仔女受苦

收皮啦 又係窮撚打飛機文
都係嗰句 窮就咪學人生仔

方便幫有錢人打工

搭車咁浪費人生既行為都可以用黎吹奏

窮撚賤種思想 咁咪窮一世囉

受苦？
一出世比個皇帝你做好冇

行路

用心良苦

咁撚窮 邊有錢供佢讀上去 做古惑仔 跑下快餐 仲好啦

縱使物質並不富裕，卻會訓練孩子吃得苦，將來的競爭力會比其他物質過多的孩子大。他們在成長中更能抵抗逆境，遇到挫折更快反彈，懂得主動尋找機會，珍惜所有，和感恩父母的愛惜。-->佢都痴線既,依d只係條件無咁好既父母既安慰說話.

（懶人包）黃圈外賣平台內鬨一文睇晒

唔想手足比人呃 大家幫推上熱門

香港真係好慘好多窮人係咁生仔
琴日先見到有個單親媽媽求免費奶粉尿片玩具
然後佢俾人屌冇能力又生
發現香港好多呢啲問題
希望大家見到呢個post千祈唔好諗生仔
為咗下一代千祈唔好生
生佢哋出嚟咪又係幫有錢佬打工做狗
成世人只會唔開心有挫敗感

一個社會個個都有錢嘅話

咁d人有錢嚟就冇意思㗎啦

雖然話教仔最重要嘅係心機同方法
但係一個禮拜俾得嗰200蚊會唔會太過苛刻
學生餐30蚊，加多車錢10蚊來回都冇晒啦
仲好意思話係零用錢，嗰啲叫生活費咋

仲有上到中學仲買玩具俾佢
俾幾百蚊佢自己買佢想要嘅嘢實際啲啦

又係你去到邊都係你

*搭車同行路

日日俾屎你食
食慣左咪唔怕食屎囉
咁係為你好

佢個陳設係要個細路有資質又係相對公平既環境,然後仲要個細路係百屌成材型先能夠成立

有個錢,知自己個仔女長處係邊.再pump錢俾佢向果方面發展點都好過百屌成材吧

你講嗰啲人係窮到連自己都養唔起
連登仔唔駛你操心
同埋大字唔會令到你段嘢更加有說服力

時間都係錢黎
咁辛苦行上行落
上堂都無咁專心啦

傻的嗎? 做乜預左我要抗逆? 家庭夠富裕, 根本唔使吃苦, 唔使捱, 要抗逆力做乜?

對個仔苛刻就講到為佢好
依家$200一個星期食到咩野個仔都話食唔飽
仲要行成粒鐘返學係咪冇錢搭車

例如文中教導佢尊重婆婆，點教？點解要尊重？可唔可以反駁？
以我經驗相信你一言堂
大個一係唔敢頂撞父母既萌塞仔，一係鵪鶉咁

痴撚線
Btw 藍田行去樂華邊止半個鐘

唔嫌個老豆老母係窮撚搞到同學仔去邊佢又無錢去玩已經好好了

仲期望個仔女會感激佢地

知道自己教出黎多數係廢柴，生多幾個，總有一個生性

係 連登仔個個fg50k

餐廳服務員既觀念強行塞落個細路度
大個出黎咪做餐廳服務員囉

有錢仔有老豆揸車送返學
咁就每日多左一個鐘學習時間

我老老竇竇覺得行路返學同禮貌呢兩個point就冇乜問題嘅
當做埋運動
但係一個禮拜$200真係十年前都唔夠喎
除非日日食學校頹飯
佢會唔會大個啲走去狂做part time之後又兼顧唔到然後又惡性循環⋯⋯

好多時end up 係跨代貧窮

呀媽到宜家都係窮人思想要點慳點慳
慳到保險供咗幾廿年都CUT鳩埋
之後就奶晒野
CUT完冇耐就大病又做手術又盛
要再投保返就貴到仆街
個種短視 真係窮人既共通點咁濟

點解你會覺得有錢仔冇禮貌

每日浪費左一個鐘係交通到

家庭富裕，孩子不用吃苦，不需抗逆力

到時老豆老母就會話 讀咩書呀 讀完小學畢業出黎打工養家啦

根本係佢比唔到更好既條件個仔
咪用呢d藉口安慰自己
每日行成粒鐘返學 仲點有精神上堂
訓多D仲好啦

其他同學就多左一個鐘補習

窮到由藍田搭車去樂華番學都無錢
好心就咪害個仔女啦
分分鐘仲係番褔建中學..........

除左養兒防老人有我有思維外,
仲有就係你同你老公爽完後既副產品

講真........窮到搭巴士番學既錢都無
真係害左對仔女

Cls

講得好好，啲死窮撚仲覺得自己捱得苦好撚出色，on99 世界上永遠work smart 既人係重要過work hard既人

要捱！要勤力！
係啦 行多啲路 辛苦啲 咁先叫叻仔架嘛

經濟條件差並不是最可怕，最可怕是孩子以為所有東西都是理所當然，慣於依賴父母，不會獨立。

冇錯所以香港呢個窮孩子好獨立

有咩人慘得過做窮人

係條毛
咁全香港公屋都係醫生律師集中地啦
貝沙灣留返俾我呢D零抗逆力既垃圾住

做中共個仔

一個鐘係來回喎 唔係單程如果係講堅嘅話

啲人成日以為有錢人唔勤力

啲窮人父母真係仆街
當仔女係搖錢樹係股票
將來總有一件比好多家用佢地就叫投資成功

冷靜D照下鏡, 睇下你朋友個樣, 同埋睇下你朋友本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

exact7ly就係我老豆老母

對父母冇計劃下就生育，比唔倒快樂童年個細路，已經冇資格講任何野

窮人成日唔開心 好容易抑鬱
有個住公屋但老豆老母生四件既舊同學有情緒病食藥食左四年幾

乜你覺得個個連登仔都係窮人咩
你段論述同反駁都咁求其
如果睇完就信你嘅
我都會建議佢唔好生

但唔係窮人果種熬驢仔果種勤力囉
窮人勤力完先等於人哋0.5倍既output有春用咩

啱啊，應該推埋佢出黎搵錢養老豆老母就孝順

但係有錢人都可以特登洗少d錢去訓練孩子抗逆力
不過窮人就無能力調番轉比子女任何享受/生活上/工作上既幫助
依家窮人子女要捱苦明明係被迫 但d窮父母就講到好似專登訓練你咁 完全忽略左窮父母本身係無能人士個part 咁我想問d窮撚父母 自己已經窮 又要生多件養 抗逆力咁高 咁佢本人做到成功人士未

其實無錯

有錢扮窮先好

個人上進好多

勤力唔係壞事，但真係要灌輸比小朋友知work smart先最重要，老土講句新界d牛夠勤力，結果唔係橫屍街頭就係屠宰場入面等變成鮮牛肉，淨係一味識勤力但唔用腦，仲慘過練精學懶

咁係咪全部連登仔都係全球top1%上流社會人士
我諗一個都冇啦
懶醒
你都唔得去邊

來回一小時都好閒啫

屌你班野係咪想同支那仔一齊落地獄

有錢洗撚吃得苦同抗逆？
有逆境需要面對咩？

咁搞會唔會有一日頂唔順做左個mk 仔

現實係愈來愈大比例既醫科，法律學生係黎自有錢家庭

行成個鐘呀
大個仔

咩重野咁奈，會唔會影響以後的身高

典型垃圾窮撚父母：係咪駁嘴呀！打你老母臭閪＊＃＄×

印象中唔知邊年13個狀元其中只有1個住公屋 係基層家庭 其他都係中產

真

啲窮人 dna 好鐘意 ff，食得多苦，個人會好灰
諗起仲有幾十年都好大機會會係咁，仲要係香港呢個地方，你話抗逆力更強？面對現實啦

窮人生仔係仆街就係仆街架啦
成撚日美化自己做得幾好教得幾好
好肉酸呀

夏天拎書包行成粒鐘wow
軍訓咩

唔好咁無知
家庭富裕特別多情緒病唔係無原因

窮人冇錢買套，下下都可以環屌中出

唔好咁認真 第一日上連登？

啲奴隸主最中意咁樣洗啲奴隸腦，咁先咇多啲output

「一個都冇」都講得出

我冇話叫人一定要生
只係話你段嘢on9姐

又岩wow
佢老豆老母今日咁失敗
肯定係細個個陣生活得太好

肯定藍絲

兩睇啦，窮人心態亦都係好難擺脫嘅

你可能好識得處理逆境，但係亦都有可能因為習慣咗貧窮，所以欠缺可以致富嘅想像力同埋心理質素

當然亦都有例外

啱
窮人唔比仔女去睇醫生
重要鬧多佢幾句先係正確態度

藍田行去樂華洗撚一個鐘
擺明就係住廣田果d近油塘既公屋啦

唔係唔俾
係無錢睇

你理解能力有問題下話
中文攞u架？

佢話來回呀

你覺得有？舉例睇下囉睇下邊個大企業老闆咁西利

比有$仔串串

咁睇得起連登

窮撚又打飛機

當做運動

依家d窮父母 d抗逆力一定重高過個仔啦
細個窮 大個做基層工 養自己都難 重要生多件養
咁做乜重要靠個仔呢
佢自己都可以靠抗逆力 同把握機會做成功人士啦 距離退休重有成幾廿年時間喎

唔好咁傻啦
你睇下有錢既幾多個上到大學同冇錢既
幾多個上到大學啦，仲有呀窮人可唔可以比錢比啲仔女搵下自己興趣係咩？根本上窮人生仔女係害左你仔女

我都幾憎呢種人
成日自我安慰話
你點知有錢人會唔開心
之後下下就道德綁架
我生你養你 就要比返錢我
唔係你就不孝

叻仔=有$

咁你點算

冇我生你出黎
你可以有今日？

啱呀
唔捱多D苦第二時點出黎洗大餅

只有賤種先會想仔女捱苦

work 咩smart
你work smart
我請你做嘢
你賺到入我袋

來回

細細個就捱得，大個做地盤咪可以脫貧

呢啲咪中國人 淨係識情緒勒索 做自己本份叫人感恩

咁可以點算呀 投胎投著你嚟種款咪仲死都係不了

因為有錢人可以為仔女buy time，佢地可以有錢去讀書同玩 咁先可以平衡心理，佢地抗逆差咩？

人地面對讀書考試壓力都係抗緊逆，唔係啲窮撚生活硬件個種苦

我都想我老豆老母有錢，等我唔駛返part time support 自己讀書

有錢人去見識
學呢樣嗰樣增值自己

窮人行路
增值自己

on9食得苦就做到醫生？
做醫生要讀大學啦吓話
你睇睇名校升大學率係幾多
再睇睇有幾多窮人係入到名校先講啦

比飯你食
比屋你訓
仲想點？比家用啦

真 我老豆老母話生我出嚟已經有恩
我好想被生出嚟？屌佢哋老豆老母

On9
你估d 白卡咩人拎最多

你比少少錢搭車慳番幾多精神同時間讀書

唉 我都想乜都唔識做呀 屌你老母
識埋啲低賤嘢好巴閉
邊度食飯平邊度有散工即日出糧
好撚識嘢喎

人地識股票錢搵錢都搵多過你啦大姐

真心勁

是但貼個連登ac就講撚到全球top1%
我話自己amazon老闆都得啦

藍田mtr行過去都唔洗半個鐘啦，15分鐘ok

呢啲第日大個咪就係奴工囉

醫都話讀得過
窮撚家庭讀咩9law
讀完都唔洗旨意搵到工

太極端都係唔好嘅
會好自卑

Animal farm 隻牛

你睇下自殺嗰啲人多數係窮人屋企定係有錢人屋企

公屋好多白卡佬
報紙都有講

奴隸主係邊個

原來有錢唔比上連登

咁短視架你d朋友

一個星期得$200，好難怪會有咁多pt gf bf

有錢咪唔洗自制

如果父母比到佢地最大能力嘅嘢都無得怪佢地

只係窮人有窮人嘅不幸

早啲接受世界係咁唔公平會睇開啲

資本家

我指全球top1%
上網搵下幾多身家先叫全球top1%啦
唔係有架車有幾層樓就等同大企業老闆同級數
起碼Amazon Tesla創辦人呢啲先係top1%啦
識唔識分架

要教識孩子係人都要尊重，程度要一樣

你咁講全港300幾間非名校冇用啦...

我記得有個YouTube channel 都講過

窮人小朋友係學緊點樣生存
有錢人小朋友係學緊點樣玩

完全唔同層次

仲有「沒有ps4 還是能玩gta5」

...

總有人意為普通家庭出身讀完law會飛黃騰達 事實我身邊讀law佢屋企人有firm 一係親戚入面做緊帶入去 大把讀law做唔返本行

你知唔知全球top1%個範圍有幾闊

窮人父母諗出黎既藉口

小朋友長大先發展全部都係假既

行路個一個鐘頭
富貴人家揸車15分鐘
另外45分鐘去興趣班了

明知自己做唔足仲叫人感恩正契弟
正常呢啲情景家長做唔足本分唔會講出口叫人感恩 中國人就係咁無恥 乜春都叫人感恩

最好啲有錢敗家仔死鳩晒
收我做契仔

窮人生仔心態係天生天養，煮到埋嚟先食，九成都係無planning，然後話逆境會成長得好，聽完真係dllm，個細路成長只會睇到老豆老母係幾撚廢而丁點野都學唔到，但好無耐咁接受自己無辦法改變自己嘅生活，可悲

誠哥個仔玩財技咪又係玩到出神入化

啱呀 根本就係個老母既錯 明知養唔掂就買套啦仆街 生個小朋友出嚟要佢去捱 唔係話一定要俾個細路大富大貴先好生 但起碼個小朋友由佢出世都大學呢段時間 都可以俾佢好似其他普通家庭小朋友咁有正常生活童年過 屌你日日返學行一個鐘 有心有能力讀書都變到唔想返學 未上堂就攰到訓啦係咪痴撚線架 唔係叫你要有人車個仔返學放學 起碼都要有幾蚊可以俾佢撘巴士小巴啦下話 最憎啲窮撚 日日拋話自己幾窮幾慘幾辛苦 已經俾曬最好既個仔女 係個小朋友根本由出世個刻就唔應該受呢啲苦 都係個句窮就買套啦 買套錢都冇去家計會乞啦 乞都唔撚想乞就唔好撚扑野生個小朋友出嚟害撚死佢

唔係冇用
係你升大學率一定唔會有名校咁高
人地有錢人升唔到本地既，外國大把大學比佢簡，窮人呢？

真實數字係同你講嘅相反喎

個細路都未大個就講到咁口響

中國得70萬人月薪過2萬，其實1％真係好多

中學畢業出黎打工比家用屋企

全球1%拉埋d非洲南美人口入嚟拉curve
應該香港有起碼10%人都係全球1%
city都係全球top 1%大學
隨時大把公屋阿婆身家都係全球1%

然後大部分神科學生背景中產已經係基本盤

佢真係以為1%好嚴謹
連登我知道既起麻十個以上係1%

唔駛洗錢落仔女度就 搵d咁既信仰等自己好過d

唔止10%啦

你話有錢
但都想小朋友捱下就話啫

自己冇錢冇本事
講到自己好偉中咁

個仔生性發到圍就好
發唔到就怨成世

大學唔好讀啦，去考政府工啦

窮人思想：讀大學要錢 要四年 中學畢業出黎打工又可以做多四年嘢 搵多啲錢 又贏

依個係事實

可能我都係窮人思想
我覺得讀書唔太叻的人學門手藝分分鐘好過夾硬讀水泡科

但如果個細路入到神科咁點先

奴隸思想

笑完之後想喊

咁緊係入神科啦

（個個都係Twoset violin個eddy 咩)

窮人父母就唔係咁諗啦
急住要仔女養

可能一有錢就唔撚識投資理財
之後輸鳩哂又變返窮人

基層家庭係一回事，佢讀邊間學校更加重要，唔係間間學校可以有咁多科畀佢讀。

如果明知學生有料，d學校都會比佢地讀咁多科嘅

本身要靠人事關係先可以帶你上位嘅工，死讀書係冇用。

痴撚線
200蚊食飯。。。
發育期小朋友食唔飽
生唔高，智力低，容易病。
人生由父母開始握殺。

行路番學又唔係問題，但係再大個啲每人浪費多一個鐘，你仲要求個細路讀書叻嘅話，老左佢唔識係唔養你你唔好怨。

大個左再用學左既興趣去識人
增加左人脈

人脈係成功上面係乘數
d窮撚成日係度努力計加數

算鳩數啦你
窮人撚識理財咩

香港地就係要走精面 識擦鞋先搵到食
窮撚由細到大忠忠直直 終需乞食

所以d窮人老左就俾人踢去老人院
因為以前佢地就俾咁對佢d細路
佢d細路大左就用相同方式對d窮既廢老
因果報應

但有幾多窮家庭出身入神科
唔係無 不過少
如果講緊非三大水泡科呢
你覺得個4年值唔值花

未計收地 貪污個啲 支那應該再多啲有錢佬

但係好老實講，好多都唔係。
學生幾有料都好，學習環境差都冇用。
以我當年讀中學(中中)做例子，當年我讀理科考會考只係考七科，隔離班都係考多一科附加數，變成考八科，考十科真係唔使諗。

窮人咪仲多情緒病
屌

窮人壓力大自然多病痛

屌你老母
D死窮撚真係特別多事幹

同d小學學歷廢中話唔讀大學都可以有出息有咩分別宜家唔係你唔想做，係你做唔到丫

你都on99
窮人賤命學人生仔 呢家仲要科技時代
個仔乜撚都輸比人

佢應該要講最有錢既0.01%
因為1%香港好多人都達標
佢一開始就柒左

邊個無知呀on9仔

老豆老母搵多d錢，未幫到仔女抗逆囉

神科又有撚用咩

窮人家庭出醫生 做急症室 每日返12個鐘 仲要shift
有錢人家庭出醫生 做哂乜乜乜專科主席 靜係去下乜乜地方開會 發表研究結果 返工時間？？乜野來

正解，buy time呢點完全冇得比
你返學行路，人地坐私家車

咁當然窮人係可能會tough啲
但冇資源咩都假

咁諗會開心d既
死窮撚生仔累人仲覺得自己好威

一句講哂，窮人根本唔識個遊戲規則，點會贏？
睇得cctvb多，成日諗住「窮唔緊要，最緊要肯做就得。」，並無諗過本身傳送呢個信息嘅人本身個背景係點？又或是佢哋唔明白世界上有「倖存者心態」，佢成功就等於個個人都有機會成功，其實自己只係死好命，佢嘅成功係踩著無數屍體先得到嘅。

我以前由黃大仙行過去觀塘返工
單程個半鐘
我覺得自己直頭係勇士嚟

緊係要吃得苦
唔係點打一世垃圾工

有錢又有資質嗰啲可以專心學業，出嚟搵到好工仲易啲經濟獨立添
至於唔識做家務請個工人搞掂啦，出入請司機

既然日常生活有咁多錢可以解決到嘅問題，點解唔可以用錢搞掂，有錢唔洗賺嚟做乜

咁都好過一般人啦 （好過會計）

其實我唔清楚醫生呢一行 怕chur 咁牙醫點睇

有錢人讀書唔叻，去外國大把科佢簡

唔洗水泡科，窮人就真係學門手藝好過

讀水泡科，讀完出黎又冇市場價值

你話有錢人就大把錢讀完一科又一科

窮人唔洗你大學出黎做pt已經算係咁

其實未必會抗逆力更高
小朋友心智未成熟 係貧窮環境長大
面對比較、甚至欺凌，導致自信心低下
同時因為無資源學習，容易成績落後
最後有機會導致
咩都唔敢試、喪失好奇心、害怕挫折
抗逆力反而更低

Sorry認真左
不過見啲人唔識教 又淨係識用大人思維去唸
唔唸下細路心智健康
就覺得好嬲
小朋友係無辜架

到左佢發現點吃得苦都差人一截，就係人世間大多數都體驗緊既絕望

叫做起碼你再下一代有啲好日子
可以過下好過冇咁囉

唔識做家務唔係好重要，就算冇工人幫手，到大個讀大學宿舍或者搬出來住就自自然然會逼住做。
相反專注學業真係越後生越好，一來後生記憶力強，二來當你投身社會之後再讀嘅話，錢之外仲你工作環境都會影響你心態。
你工作環境好、福利好、上司同事關係好嘅話，真係會有心機進修；你工作環境差、褔利差、上司同事當你傻仔日日撚鳩你，就算你有心進修都冇用。

啲窮人父母就會話啊邊個邊個夠係住公屋咪一樣做到醫生 完全無視呢啲係極端例子

係呀佢住公屋呀，但係知唔知人哋乜野背景先？
再癡線嘅例子，就係睇電視見到謝霆鋒咁後生就年輕有為就責怪自己仔女：「睇吓佢三十歲之前已經咁有成就，你仲係一無是處，知唔知醜？」

德田去樂華掛

中學畢業出到嚟份工幾錢一個月？
你覺得可以加到幾多人工？
1萬5？

醫生出嚟過完實習就7萬左右一個月
之後升到上副顧問就10萬左右
人地做一個月拍得住你做一年

咁又唔係個個都做急症
一樣可以做其他專科
一樣可以每個月十皮落袋
你想要村生校入medic再做埋副顧問/顧問醫生嘅話
去瑪麗行一圈啦

我係唔捱得苦嘅窮撚廢青

on9?
有錢讀國際學校同留學 讀書考試輕輕鬆鬆 英文仲要屈你機

永遠都唔提個probability
今時今日要好嘅教育就係要錢

有錢人嘅情緒病只係用嚟做減刑理由

有錢人有時間做運動
身體仲健康

咁我嘅人生目標就係做垃圾

十年後: 唔比家用，兩老吃得苦，抗逆力更強

唔一定中產
但肯定唔係一星期得200
醫科生出去補習
一個鐘都200啦

永遠都話有錢仔就一定係二世祖
唔俾人一樣上進嘅
結果連車尾燈都見唔到

可唔可以寫落CV:窮

solic 唔使家底既
算係咁啦

人地食一餐飯嗰陣啲uncle auntie一人教一個concept
已經等如我呢啲窮撚溫10次書查10本書嘅內容
點有得比

窮撚最撚差就係憎人富貴
唔識欣賞下人地老豆老母d 眼光同教養
得罪講句, 識親既有錢仔有錢女都係好玩得又有禮貌
更唔會話睇人唔起

但窮撚往往想像到佢地十惡不赦

唔係講d 咩
人地uncle 入u 果陣大大聲同你講gpa 冇咩用, intern 先有
uncle 比份hedge fund / private equity 你玩下

強黎把撚死事撚一日到黑淨係識打飛機

立志做bar呢？

sorry，禁到個負評，還原唔到

明知山有虎

窮撚頭幾年Chamber 都租唔起啦
頭三年預左一邊做三行再part time bar啦咁撚有理想

甘樣共產主義應該可以幫到你。一齊分地。

窮人需要養兒防老
因為冇錢

前面啲留言咁多假膠

貴不賤人
賤不貴人
貴賤久矣

我比較prefer抗逆力係0

有錢佬（包括二世祖）多數有料（起碼個團隊有料），但唔改變佢哋係吸血鬼奴隸主嘅現實

支持師兄領導無產階級大革命

噉樣唔work的，某国有版你睇。
北歐嗰啲制度最好，不過其實係基於佢哋歷史上已經有分享精神。

中国來來去去搞咩革命，過幾十年後又係大地主嘅世界。

封建制度之害

北歐規式係建基喺豐富資源同工業化上面
你估到到都work架？ 首先香港已經可能做到

exact7ly，小農dna+封土鍵囯，用咩包裝都係咁。
而家有排仲未去到最差嘅程度（香港），如果啲人幫大地主喺好惡劣嘅環境工作1x粒鐘都無溫飽，或者好似委內瑞拉。革命就好接近會成功。跟住地主loop又loop多次。

你可能會反駁我香港無地，但當年英國都用填海變到好多地出嚟，新加坡都係抄我哋，再加埋好多環保組織都係地主科金，政府又係黨中央+地主聯合代理人。

其實富二代都可以有抗逆能力
根本睇你點教
有d中產/富二代參加n樣班又chur讀書又玩制服團隊/校隊你估無壓力咩

非黑即白、兩極化、井底之蛙根本係窮人思維
靠窮同無資源培育出嚟嘅叻仔值得尊敬
但放佢係有錢人家庭成就可以更高

見你大咗就要你搵錢
好彩入到大學
大學學費？你有手有腳自己搵
仲要比家用

佢地思維 食多啲飯咪飽囉

窮人孩子抗逆力強，所以就永續抗逆，唔駛出頭

有錢嘅屋企，有情緒病都可以個個禮拜豪千幾二千蚊，睇個專業臨床心理學家，慢慢醫，醫幾年都得。
窮撚有情緒病，去公院精神科排期，做白卡佬啪懵仔丸

知唔知點解會上到報？
因為萬中無一

畢業人地返朝十晚五 un un腳十幾萬
窮撚捱到死得萬幾

靚女有幫 叫佢去我屋企住 行去我屋企5分鍾

人地有錢既仔女 , 用你個女行路既時候, 已經上左一堂演奏級鋼琴堂

依家嗌外賣
三餸一湯兩碗白飯隨時平過你自己煮
一部掃地機械人
乾淨過你用掃帚掃到身水身汗
「自理能力」呢四隻字會變

訓練定下一代做奴隸

近朱者赤近墨者黑
跟住D傻閪窮撚思想最後都只可以同D傻閪窮撚一齊窮
學埋D奴才公公工作守則
聰明人叻仔叻女群埋一齊根本唔洗教都識D顯淺道理
幾時扮乖幾時要SHOW OFF慢慢會掌握到
成日灌輸埋D下人精神比仔女真係誇代貧窮的主因

why ff
根本唔得閒去care窮人

係咁嘅環境之下長大嘅細路，「生性」嘅咪會唸下見到父母搵錢艱難，「我依家幫唔到父母揾錢啫，但可以幫父母慳錢架嘛」，殊不知當下喺自己身上嘅投資，會直接影響到自己三五七年後生活。

依家電影學生飛、一餐飯都要五十蚊啦。俾著正常一個中學生一星期200元，真係唔駛唸拍拖、補習呢啲嘢，正常同朋友出去玩都成問題。星期六、日咪會留喺屋企上網睇電視打機，好啲嘅咪去吓圖書館、自修室。
最恐怖嘅係呢啲細路由細到大慳慣咗／唔捨得用父母啲錢，就算父母下次俾四百蚊俾佢，佢都唔會將多出黎嗰二百蚊投資喺自己身上。
就好似一個人困住喺間玻璃屋十年，就算你十年後拆咗間玻璃屋，佢都會認住有副透明嘅牆，唔會走出屋外。

去到最後就算真係俾你慳到一筆錢出黎，老豆老母唔會知道啲錢可以點幫個仔囡，仔囡亦都唔捨得用喺自己身上。

所以話窮真係會遺傳。

叫你耕田咩

冇能力冇錢養 就老老實實認錯啦
第時小朋友大個睇返個心都順氣啲呀
仲講到自己咁偉大去教個仔捱苦
做你個仔真係前世欠咗你好多
生個仔出嚟逼佢捱苦真係好sm式既父母
有本事你第時一蚊家用都唔要佢
夠唔夠膽講只要小朋友長大可以脫離貧窮線下就可以？

好多窮父母眼光好短淺架
邊度有耐性等個仔讀神科讀大學
我見唔少現實例子
個仔女一中學畢業就逼佢哋出去打工
仲講明每個月幾多%家用
佢地就退休upup腳架啦

有錢家長一早有晒plan
窮人家長分分鐘連升中制度都未摸清
當年小六有個考頭幾名既同學
但佢老母話全家冇人識英文
逼佢改左第一志願做普通中中
明明佢本身自學英文都超晒班
屋企有錢連讀書都易好多

佢地會話
我比飯你食養到你咁大
唔回報就係你不孝

咁佢係富裕家庭更加可以入到神科，而且可以玩住入

其實主要都係教得好唔好唔關貧富事
窮都可以教個叻仔出黎 有錢都可以教件垃圾出黎

你課金買EXP倍增卷，靚裝去高LEVEL地圖，個細路自己兩三下就一隻怪啦
再誇張啲咪請槍掛BOT囉

捱得 所以去做苦力 就搵到食⋯⋯

正常有錢人家庭出身嘅，真係衰極有個限度⋯⋯

起碼讀國際學校出身，或者細個已經外國出世，就算成績極廢，英文都係native，係香港大把出路。加上廢極都可以海外升學，揀啲無考試，齋交papaer嘅讀，都一定有U grad (請槍)，重要高分過你苦讀。

如果相對上唔讀書又叛逆，變相應該係好貪玩，啲social能力，享樂能力好有保證，自己都建立左個network，識人多，到時求其入股夾份有間bar有間club，unun下就叫有事業，日日去玩都得。玩下手，突然生性想返工，搵阿爸或者家族之類，都一定畀到個位你坐，加上native英文能力，又social開，已經夠呃飯食。

窮撚最鐘意講啲打飛機既說話 真係窮得抵

其實逆境呢樣野唔洗個老母咁用心良苦又比少少錢食飯，又唔比錢搭車黎教育。
想佢知搭車要用錢用行路既差別，帶佢搭一次車，再行一次返學就知。然後再同返佢講錢應該係點洗，錢係為自己帶黎方便，唔係再複製返自己窮人嗰套死慳爛慳...

另一樣野佢教既窮人思想就係搵藉口，明明係自己負擔唔起，話訓練佢抗逆能力。咪老實啲同個仔講自己細個無讀好書，搵唔到錢囉

窮人父母從來都唔會要求多自己少少，教仔係身教最重要，唔洗講啲乜做啲乜，無錢補習唔代表會讀唔成書，讀得成書亦唔等於你會有錢，成日叫個仔讀書嗰啲父母自己有時間拎本書睇下都無，咪一樣玩電話睇電視...

窮人表面上缺乏資源 但實際上係知識，眼界同態度

學生時期由啟德行上樂華

OT得耐 = 有生產力

完全身同感受
我老母以前都係一個星期$200包飯錢+零用錢
成個中學生涯接近零social
仲有篇文老母同我老母一樣
日日少少嘢黑口黑面，狂罵自己仔女冇用
打擊仔女自信，阻礙成長

我見啲人生只得吃喝玩樂嘅通常都係低下層

外國大把有錢佬踢個仔去boarding school，甚至去軍校讀書，人地吃個種苦頭更比窮撚個種捱辛苦得多

學唔學壞，發唔發奮睇個人，睇老豆老母點教，但係窮人窮係會限制一個人嘅思想，就好似返工返學咁，用幾個鐘去諗點慳一個幾毫，其他人用呢啲時間去讀書已經分到高下

2世祖都係吃喝玩樂

真係見到今朝有酒今朝醉既都係窮撚

培養個小朋友自律勤奮、堅毅有禮、整潔企理，對於屋企環境唔好既細路比起逼佢地鳩補習鳩學野要好

以公開考試為例，就算補再多習，細個無培養呢啲特質點樣操pastpaper點樣專心一日溫起碼兩三個鐘頭書？

當你自己創業，唔堅毅唔有禮你點樣守住自己盤生意，唔捱得來把口唔收幫自己倒米？

鬼叫佢父母窮又要生，自己又投錯胎咩

意志可以鍛鍊,但貧窮會使人失去意志

吃不到的葡萄真係好酸
阿Q精神係好事嚟嘅, 自我安慰下, 呃下氹下個細路, 容乜易又十幾年

父母俾唔夠錢唯有自己外面搵契爺契媽去賺

發育時期都未到就脊柱彎曲

個人觀察／認為
仲有一個好關鍵嘅因素
以前無論電台，作詞人，電視台，傳媒，都極具社會責任
係會做得好仔細，好優雅，直接同間接向大衆灌輸
做好人，有良知，辨善惡，有同情心，莫做傷天害理之事
逆境自強，正確之事不輕言放棄
坦白講，而家呢一兩代，係得啖笑
可能小小不如意，就放棄或自殺
而當中好大嘅原因
就要多謝江派喺過去廿年嘅所作所為
江派係有心咁樣做

大個心理唔平衡 要到18歲先入大學先知道世界好大

你哋錯撚晒，生得多係因為要計人頭分間大公屋

咁叻仔呀？我比個大D既鋪位你租囉咁

連登最新一屆鬥慘比賽 開始

窮人好少會教自我認知同探索既能力

好在屋企人冇管我
我九成番工技能都係打機學番黎
禮貌慳錢有撚用
將d時間同錢呢去洗 買個見識番黎仲實際
以前打機識個有錢佬會長係咁講
大左就知佢講得岩

咁樣搞到最窮係個mindset 完

打機咋喎

窮人行路返學仲健康

越窮越要生
點解咁諗唔開

以前搞公會
由資源分配到管理再到人際
根本就係一間公司營運既縮影
以前d有錢會長又好鐘意搞網聚
係果度都學得到既 係學做人
學校 屋企人永遠都教唔到呢d

岸9 POST, 窮人生仔正仆街

以前個老細同我講話
千金難買少年窮

連登成日拎富豪做例子太極端
又要有司機，又要有uncle
不過正常普通中產/小康家庭 都會照顧到小朋友基本所需
至少唔洗行路番學

窮人窮到燶仲要人感恩考順正一賤種乞衣

愈睇個post愈sad,成日諗我老左先死姐係要食多20幾30年屎，咁點解唔而家就死

Can I join you?

攰到戇鳩一返屋企就訓著啦點溫書啊？

養大個仔個女 供書教學 已經要感恩
無父母比飯你食比書你讀你會獨立到咩

你唔捱得
未吃到苦中苦

屯門返愉景灣 日做十二小時計埋坐車十五個鐘用嚟返工 ， 返左一個月都比老豆話唔捱得屌我辭職

理得你咩抗逆力咩 有錢洗撚抗逆 Daddy起碼有層樓比你 唔諗移民慳慳地洗已經生活無憂
窮人大部份都有陣寒酸味係洗唔甩 生活環境造成 又成日打飛機咩供你食住已經係大恩大惠
利申:公屋窮撚 但教好多中產家庭既小朋友 樣同埋行為舉止普遍係好好多 當然都有小部份係柒

無錯呀
你睇劉鳴偉呀 李小超幾廢！
好彩我窮先咁叻

咁咪多人養佢

比同年的同學成熟既原因 係因為父母係仆街

你自己有乜能力，又係個句肯學肯做？
就憑你係連登仔？

解決左呢個問題你唔會差得去邊

中產家庭啲父母好多都聰明即係讀到書或識做生意，遺傳基因好再加上識教得知書達禮
公屋家庭父母忙於工作返到屋企食飯後無時間教都差好遠，放任小朋友令佢哋出口成文都係粗口

窮人仲要零舍自大
愛面子
但對自己人特別縮骨

事實係 窮人連睇精神科醫生嘅錢都冇
唔發現唔等於無

乜尻窮人吃得苦
梗係要吃得苦啦，要苦成世頂唔順跳樓死左啦

都仲有兩舊水零用 我1蚊都冇

香港算好啦，重有老綜，窮人只能睇政府精神科醫生，即係排成日但見得幾分鐘果啲，藥又唔變，不嬲多人有情緒問題無分貧富

真人真事：
我識一個有錢女 佢啊媽細細個就同佢講 除左屋企人之外，唔可以欠人，如果人地送野比佢，就一定送返比嗰樣野貴既比人。

再睇返呢個post講既窮人思想，真係好大分別

多個人可以r 多啲福利

乜染都唔提供仲想個仔第日感恩父母的愛惜

我冇能力
但你比我
我就有了

窮人都會架

咁你俾哂啲錢我啦，我幫你受咗佢

無用架，佢地會同你講鬼叫你游得咁快，你一定係想出世先游得咁快啦

窮人為數唔多既娛樂就係性交

呢d 係舊式勵志故事，現實係太窮的人，下一代都係承繼貧窮。

如果讀得書就話
而家所謂專業 本身就係父幹

抗逆力強係因為我嘅生活都唔會有咩大改變
學歷差 窮又窮開 慣啦 點跌都係地下跌落地下

窮人：比飯你食比屋你住比書你讀要感恩，知足常樂呀

呢啲都on99 就係家庭不富裕 由細窮到大 先唔易吃苦會想去走捷徑
男嘅幫人走粉入黑社會 女嘅做ptgf私影 未見過屋企環境好嘅細路會學壞會誤入歧途

呢啲窮閪思想講極都唔會明架喇
佢有冇諗過佢個仔感受
就算品行好但活得咁撚痛苦有撚用咩
做窮人仔女真係好撚辛苦
做每一樣野之前都係諗錢先
一個錢字都足以摧毀你好多想做嘅事
好多野都冇得揀
眼見身邊有錢嘅同學要乜有乜真係好難過
每日放學仲要係個窮酸公屋屋企做功課
人都癲撚埋

我行多十五分鐘去另外一個街市買餸平左兩蚊呀我係咪好識理財

窮極都有張cert抆屎

大把人要既係有能力既人，你又唔係同人地有親
你無能力得到人地需要既能力
咁就唔好怪自己停留係社會最低層

我好好既朋友夠非常成功，但入面無互利既交叉點，都係幫唔到自己

所以你要幫我
咁我就有能力
交換下

你睇精神都係俾啲傻仔藥你食
食到傻傻地 劉馬車咪例子

岩 又唔怪得佢地 因為佢地真係想為你好
但係佢地真係唔識個wor

準時交家用啦，你加咗500蚊人工記得加返我1000蚊家用

你自己長處係乜？不足係乜？點解決？其實呢d野係自己問，唔係人地問

長處：冇
不足：窮
解決：搵個人教下我，我會報答佢

孩子吃得苦，抗逆力更強

咁香港啲南亞仔發哂達啦

阿仔呀 去藥房配藥啦

跳閘 咪可以唔使行咁耐，同 唔使錢

我外國見過有家人移左民一段時間，但本身都係窮撚嚟，出入係要揸車。
我個朋友為左慳油錢，夏天唔開冷氣，ok，你自己揸唔開無問題，但 dklm，落斜轉空波，話咁會慳得多！

窮人思維好恐怖

窮極都有得移民
其實佢會唔會係扮窮
收收埋埋好撚多錢

200一個星期weekend真喺唔洗去邊，啲窮撚父母最大問題喺覺得淨喺讀書就得，完全無視其他興趣同見識個仔大過左一定喺毒撚又冇見識，真喺害撚死個仔

仲有幾年就到收成期啦
陳女士諗定要攞幾多家用未

移民有好多種，佢好似係團聚移民，唔係投資
你當單程證個類啦

Aggerrrrr

ifc

$200我中學既時候都仲ok（元朗讀書 2010-2011年）個陣一個午餐講緊22-30蚊，但今時今日50蚊真係太少，出去食個飯都差唔多要40-50蚊，200蚊真係放學見餓想買串魚蛋都冇撚錢，呢d父母真係唔撚用腦

真
完全係我寫照

戅鳩，呢d只係用黎掩飾垃圾父母既藉口

能救到自己既人只有自己

父母咁垃圾, 咁佢地細個一定係好有錢

自己觀察力同自我學習修正能力都無既人都係爛沤扶不上牆

窮既學生放學直接返屋企
因為無錢玩
連買街邊小食既錢都無

練定送貨啦

行多d路健康d

大個俾有錢人奴役去拆彈

到point

唔明
我挨得

又係午餐價錢接近零用
痴撚線

窮撚教理財

但係我想做敗家仔喎

岩呀同我諗法一樣,
佢地肯定係因為細個太多物質,
養懶哂個人,
搞到廢哂

抗逆力不強就死撚左啦

窮撚生仔原理

跨代貧窮就有

當年有中同係咁，行好遠路返學，成身汗臭，無人想同佢做朋友，讀書係勤力，但考DSE連廿分都無，讀完IVE做緊保安

仲要有人見到佢搵企街叫雞，俾人笑雞蟲

有錢根本唔需要自理

歷史上項羽 曹操 孫權 袁紹 諸葛亮 係貴族出身先有咁出色
隋唐 楊門 李門本身都係名門望族
只有極少數例子 劉邦 朱元璋 豐臣秀吉
所以窮撚極少數上到位 而且上到位後個心理極自卑

你咁點說服周圍既人，比你其中一d需要既能力你睇

努力係岩既方向，唔該

結果發現醫生律師既屋企都係有錢
吃既苦都唔係呢d錢解決到既苦

其實都真

成撚日用呢啲打飛機說話合理化自己養唔起嘅事實

時移世易
以前一代就冇辦法為兩餐乜都肯制

上一代建立嘅野
就係為左比下一代有更好基礎去做佢地想做嘅事
唔通世代為奴好咩？

而且上一代所面對嘅苦況
同下一代都唔同
上一代盲字都唔識個都有機會靠努力爭取機會
下一代就大學「沙紙」係基本盤
入到圍都未必可以發圍

硬要比較根本一啲都唔公平

幾好
但我唔想作故仔呃人

窮人好少英文好
有錢人好少英文差

其中需要既能力，你開始用腦思考，好事

所以有得成世抗逆

個老母好嘔心
有啲窮父母都知自己係仔女負累 佢仲要攞晒光環 覺得自己對個仔好好 要人感恩 個老母都幾撚厚面皮
個仔俾佢咁洗腦法 大個仲可能好孝順添

遊戲玩法已經唔同
以前肯學肯挨肯做就發達
而家變哂做基本條件，甚至可以唔使跟，有辦法跳出去個程序，開出一條路都可以比佢更好。

哇 個老母咁害個小朋友
就算唔講英中對英文能力嘅好處
英中個學習風氣都好啲啦
入左普通中中容易頹曬

都需要，但唔需要用窮人方法去做
科技會進步，服務會進步
識揀健康既外賣，識揾高質勤力好手尾既鐘點，都係一種自理能力

咁你可以去死
大把人知道自己做乜，而佢又滿足到我嘅需要，你乜都唔知，乜撚都冇，叫我點幫你？
不如我問你，我幫咗你之後，你有乜野著數畀我？

你諗下果d人一開始都係唔知道
要人教

所以個老母咪做服務員

呢d野都無人教我，但我知
仲係唔認自己不足

我想知邊個文妓寫埋d閪野出黎

咁你教我

無人可以教你，路人人唔一樣
走自己既路

我要走有$人嘅路
我唔要挨苦

仲有呢啲老母見到你
有少少成績就要攞你成果
周圍同人講自己點教點養
負累黎

為咗慳嗰少少錢浪費成粒鐘其實都好浪費
時間都係成本嚟
你話慳出嚟啲唔係温書 走去打下波打下機都仲有益啦
利申：慳嗰少少錢

係咪當我一個睇details
幾蚊搭車錢都唔肯用，日日行路返學
但飯錢就每日食足40蚊
係咪弱智的表現

窮撚唔識教都算，有啲會打擊仔女重仆街，要仔女做低下層，叫啲仔女早啲出嚟做野會變醒目呀痴撚線目光短淺到呢

無撚有錯，就算你比班窮人發左達，到頭來都係唔會改善到啲乜

因為佢地嘅思維局限左諗野，就好似電騙案個啲廢老咁，平時慳少少，比人呃就幾百萬無晒

我都無錢，我朋友更加窮
但佢成功過我

所以無錢只能付出更多腦力同時間

上面我已經比左啟示你
仲係唔明就慢慢捱啦，之後你就慣

抗咩逆力丫
份人狗閪就狗閪啦
人窮，自然咩都想走捷徑、走精面、背信棄義、出賣所有野去為一個錢字

啱，有錢佬吃唔到苦，抗壓能力底，呢啲咁唔好嘅位置就交比我受，等佢哋練下抗壓能力

好中啊！好彩當年我堅持，如果唔係變到我父母咁窮一世。

係囉
做有錢仔真慘
好彩我係窮撚啫
感恩😊

收到！！

班學生哥用 IPHONE 11 PRO, 周圍飲飲食食, 的確係兩個世界...

啱，有錢唔駛擔心學業，工作等

做飲食做侍應訓劏房然後自我感覺良好

哮喘都斷唔到尾啦，又話大個會無事嘅，最多經常去跑步游水練好啲氣

以前一星期得125 包車錢加飯錢
每日行路唔坐車 當有零用錢 淨係食學校飯盒
之後先加到每星期200
叫做可以出去餐廳食
但係屋企唔係窮 佢話佢細個都係咁
所以我依家都唔俾家用
淨係每個月請佢地出去食幾餐
依啲真係你點對人 人地就點對翻你

好葉似係支那人
但係佢個Channel啲嘢都幾有道理

家庭富裕就等於喺垃圾？

應係喺又有學識又懂生活醒啦

佢繁體字

咁佢地會唔會攞政府個1萬蚊?

就係你班廢窮撚害死下一代
講到越窮越好
咁你自己點解唔去瞓街做乞兒？
再唔係去叙利亞做難民都好
個腦都壞晒，難怪窮一世又累人累物

不死的窮鬼

同支那

有Family fund 根本唔需要返工

你同屋企人住嗎？

玩膠曲線咋佢

窮人有幾可接觸到英文？除咗上課之外，基本上好多地方都用唔到。
身邊啲同學因為英文差而唔敢開口講，屋企人根本都唔會講，平時好地地講中文或普通話做乜講英文？
仲有就係窮人學英文嘅方法，除咗上課，就係睇字典，但係只係睇字典根本事倍功半，無錯係識好多字，但係語言係每日都會更新，一味用返舊式詞語人哋都未必會明你講乜，調返轉一啲連字典都冇嘅字，人哋明你偏偏唔明，咁又點會好？

問題係之後人工、職位就一直停滯不前。

其實窮人大部分既機會可能都係得創業一途
學歷就業屬於少數

啲南亞蝗成日一拖二撚，瘋狂生仔，

生多個
綜援、子女教育津貼，又多一筆，又多點錢寄返祖家起樓，上公屋間屋又大幾尺，⋯

養兒防老正仆街

以前就話睇字典者，而家咩年代
真係窮到連smartphone同電話既又有幾多人

近五年Youtube有一大班台仔搞talk show中字翻譯，近兩年字幕ai進步左，好多英文片都有英文字幕。雖然好多支那影音網收哂皮，但之前五六年有好多雙語字幕既漢化美劇睇。

我本身中學英文都唔好，都係靠睇youtube劇集電影，靠中字英字學好佢。

同十年前比而家獲取語文知識既難度低左好多。

牛夠勤力吃苦啦

捱下苦其實好 咁多港孩都係寵出黎
但係咁唔單只係捱苦更係捱窮
咁養出黎既小朋友多數都係被逼早熟
睇錢做人，未出社會已經老過班大人
出黎搵到錢就會填補番未玩過既時光
到時仲可悲

岩呀，中學時好多同學都有遊戲機玩我要返左工之後先可以買遊戲機玩

以前聽人講過，父母係生活上幫仔女設左底線，將來生活點差都會差得過父母，要識得感恩啊？DLLM窮咪認命囉，咪撚攞依d説話黎打飛機啦，係咪要同自己仔女鬥慘鬥窮鬥邊個先地底泥啊？依家連錢解決到既問題都解決唔到，學咩人教仔？。 每次見親依種濕鳩文都好撚火

弱鳩智
有錢人會鼓勵個仔參加更多活動比賽, 學習更多, 從中有更多依D 作戰經驗, 變得更強
窮人先會叫個人, 唔好同人爭, 冇乜野唔好搞噤多事, 龜縮到喊, 唔見得會train 到D 乜

教係咁教, 想知背後理論係乜野?
同埋 "人地" 包唔包括兵, 男朋友之類??

利申: 想知有錢人係點諗法

的確係比以前容易，但係對於上咗年紀嘅人來講，佢哋嘅諗法都仲係停留喺學英文就要睇字典，就算有手機有電腦，佢哋都唔會去諗點樣用佢學英文，更加唔好講到時佢有下一代，佢嘅仔女上網睇片煲劇打機，佢哋只會話佢淨係識得玩唔好好讀書，但係連應用英文嘅機會都冇，一味叫人死背字典，死記文法，只有做功課/考試先用英文係唔會令英文有進步。
正如有人問：「如果想學英文，應該要睇乜野書好？」，我真係答唔到佢，被動成咁學乜都冇用，如果我答佢淨係睇教科書、睇字典就得嘅話，分分鐘佢只會睇以上嘅資料，而唔睇其他，咁又點會學得好？

窮人嘅心態：唔好搞咁多野，返學只要讀書就得，準時返學，準時放學，學校嘅課外活動乜都唔好報，嘥錢嘥時間，留返啲時間溫書準備考試。有乜問題自己諗掂佢，唔好打擾老師。

呢個要分開兩件事來睇
父母見識少還見識少
細路自己唔肯學還唔肯學

而家方法就係度，難度大幅下降，實際上阻礙個細路成長係大人既見識而唔係經濟環境，而見識同貧富係無必然關係，當然你要牽扯到跨代貧窮會令到家族後代教育程度越來越低，咁就另一件事。

投胎無得揀，出身窮家一定艱難，如果個小朋友無果種拋開父母家族束縛既想法同膽量，想單純靠教育一飛沖天，不如買下馬賭下波好過

父母見識少 係會導致細路唔想學
如果父母無一定水平，引導唔到小朋友
唔鍾意讀書係必然結果
事實網絡年代知識係more accessible, 但呢班無知識階層連條鑰匙都無
點樣幫到細路呢？
例如Khan Academy, 完全免費又生動清晰既網上平臺，佢地知咩？
教育方式一路發展緊，呢班草根仲維持資料性死背爛記
邊有可能唔被社會淘汰？
更遑論智商遺傳的成分極高（特別係母親），越低智商越傾向生得多
最後咪造成跨代貧窮

以自己補習經驗來講，教左五年，最肯學既就係屋企草根然後父母起早返晏果班，因為返工太攰唔會有心機管教，但又想個細路成績好比錢叫人教果班。

最唔肯學既係單職家庭老母日日係屋企篤住哂果啲。

以香港既社會環境來睇，其實最差係接近小康果班，父母有時間又唔識教，其實比起真正窮到仆街果班仲衰，起碼後者有得搏細路自己生性發奮

個人經驗啦，父母見識同仔女學習動力既關係無咁直接

200蚊食飯都唔夠？？！40蚊一日仲想點，我依家都唔係餐餐過40

始終我覺得父母身教係最重要，佢地自己從來唔讀書，然後要求仔女每日花3-4個鐘睇書？
仔女好容易模仿自己父母既模式去生活
請補習老師，係無辦法之中既辦法，將自己既教育責任外判比人
就算補習老師好盡責，一個星期咪3-4個鐘
老師走咗，父母連少少問題都答唔到，都好大問題

俾人蝦既時候, "一定係你有問題啦, 唔係無啦啦人地做咩會搞你"

同意身教

我老豆, 星期日只會由朝到晚係屋企睇政治台 (宜家)
以前細個, 星期六日就係屋企賭馬既日子, 一路煲煙一路大叫"頂住頂住"
成班垃圾

之前回覆都有講過，假如培養到自律、勤奮、堅毅呢類性格特質，細路翻身既機會係大啲。

認真，無時間教唔理禮拜六日賭馬，係好過唔識教又會管又要鬧果種，重點就係細路大到中學既時候，通過比較家庭背景生唔生得出果種「我以後唔要好似上一代咁垃圾」既想法

但變左廢人

脊骨有事機會更大
第時連體力勞動工都做唔到，GG

true
翻到身唔係因為佢教得好

而係有反面例子，唔撚想好似上一代咁

你勤力啲咪得囉 洗乜補習

都係既，假如兩者都係無料既家長，咁唔管仲好
我老母就係“唔識教又會管又要鬧果種”
個時讀緊大學煲下LOL，佢睇唔順眼就可以即刻發曬癲

都成20歲人，考得入大學就自然識安排時間
就算唔滿意可以勸下先，都唔洗即刻屌鬼下

最諷刺係同時佢自己只係一件中五畢業，不學無術既蛋散
走去教大學生點讀書

搵你個撚樣日日行一個鍾返工再講啦
你都痴撚線

完全中pt

利申：我係

一定唔會賭馬睇政治台同食煙！

以為讀書就係拎住本書讀

但你永遠唔會見到佢地拎

淨係勤力都得嘅話自學都得啦，使鬼搵人教咩？
好多事冇人指點教導，以為自己睇多幾次就識，努力試多啲，做多啲就識，呢啲情況無論係返學定返工，最終都會死得慘烈。

萌塞父母：衰仔又玩電腦啦！温曬書未！

我覺得自我認知能力更重要
咁可以做到自我計劃，自我學習，自我修正

窮就窮啦咁多嗲
十幾年前我一星期都係得百幾蚊
但依家2020 年啦仆街

成班敗走外國然後返嚟入醫科
你繼續寒窗苦讀啦

勤力但唔醒目個type人

做攝記嘅好材料

Bias
搵得你補習嘅都係唔識教/無時間教架啦
識教仔個班高學歷人士根本唔會搵你

大馬仔 唔好普通話就老屈人啦

因為做啲嘢出嚟無人認可?
所以無論做任何一件事都要有人陪

讀到書之餘，重要清楚自己個career path. 如果讀到first class畢業，仲讀埋個MBA都唔知自己到底想做麼，咁就PK了。

CV上咪有你個地址lor

就係因為咁先至比較到以下幾班人既情況
中產放任<接近小康單職<草根雙職唔管教
就算我無教過高學歷識教父母既細路，
淨係比較以上三類都知父母經濟情況同學習動力唔係咁簡單直接既正向關係，者係窮就100%導向懶、廢、垃圾，有錢就100%導向自主、勤奮之類

係知識門檻咁低既2020年，人既想法同意志同20年前唔同，係真係有辦法幫到自己逆轉命運

唔係，我嘅意思指就算再勤力都好，如果冇人指導，有啲技巧你未必會識，而呢啲技巧係你自己能力未必察覺到，所以先有咁嘅需要。
但係窮人思維就覺得補習係旁門左道，平時課堂前預習就得，如果係咁嘅話，到時會變成「識啲唔識啲」，考試一定會炒哂車。

窮就窮啦

酸到

去到Discovery bay 咁遠返咩工？

咁非洲同支那個個抗逆冠軍
路餓死既做到生命鬥士

呢句中到應一應
明明係啲中產二世祖睇唔起我 我老母可以咁樣老屈返我轉頭

你生我出黎係為訓練我抗逆力？

幫外人踩鳩自己仔女又係一大特色
當年朋友比班八婆恰 玩到更衣室圍佢
事後搞到見家長 搞到好大
我同佢老母講 諗住佢會幫自己個女
就聽到呢句咁嘅嘢
我個下就發覺原來世界上
唔一定有父母會維護自己仔女

保安

唔明點解自己老豆老母都唔幫自己仔女, 仲要乜都唔知就一口咬定係自己仔女錯

又唔幫自己仔女, 又會去教育下遇到依D 情況要點做, 又唔會教下背後應該乜野思維
衰D 講句, 個仔係你生出黎, 自己都唔教唔睇, 你做乜野要生

btw, 你個fd 有冇好嬲/憎佢老母?

最仆街係永遠都唔撐自己仔女
雖然唔應該有理無理都撐
但有起事無人backup，仔女大個就會好扭曲
當佢知道世界無公義既時候
一係就懦弱怕事，一係就變成依附權力既仆街

我係第一種

吃得苦中苦 下世仍吃苦

有理據就應該據理力爭
自己衰先，就好好認錯受罰，唔好再犯
咁先係有公義

唔乸係係咪都屌個仔先，係咪cls

聽過有人阿哥細個出街俾人打劫定搶銀包，同老豆講，就俾佢老豆屌「肯定係你有問題，唔係點解會打你劫」
屌咩，係咪應該首先報警之類，解決左件事先，之後再檢討點樣放好銀包，或者點樣避開壞人

今時今日仲講得出呢句真係豬到不得了

係連登咁講可能係假膠

呢種人咪一貫藍絲睇法
“你唔搞事咪無事”
“我地幾十年好地地”
“差佬打得你一定有原因”

窮人思維唔會覺得補習係旁門左道
反而係覺得搵左補習，就認定成績就必定會突飛猛進

作為人地老豆老母, “你唔搞事咪無事” 背後都係唔想理個仔je
噤唔想理, 當初做乜要生
生出黎又唔想理, cls

作為學生來講，補習真係為咗學野易上手，但係作家長來講就未必咁睇，佢哋覺得學校教嘅野已經足夠，並認為補習社係「學店」，搵補習社只會嘥錢嘥時間。

慳返一個鐘搭車同D同學玩下, 學習社交能力, 好過咩吃苦練抗疫啦

唔係喎
以前中學差唔多全班都補名師（果時仲係補習名師既黃金時代）
個個死慳死抵，有啲連lunch都唔撚食
但係好多心態都係當食仙丹咁，結果補完等於冇補

社交溝通技巧最重要
只要識做人，條路唔會難行得去邊

問題係香港愈黎愈多細路有腦部發展障礙，好影響到日常社交
上baby condom睇一轉，speech delay、自閉、阿氏保加、ADHD乜都有，有啲家庭仲要唔止一個小朋友係咁

你話冇一定係假
我朋友又係同呢個po個老母一樣
乜都唔比佢 有少少資源都唔比
話小朋友洗乜要咁多錢
返學洗錢連飯都食唔飽
仲大大聲話平時我有比飯你食
最慘就係佢冇錢 衫要著舊嘅
聖誕聯歡會比班八婆笑同恰
之後開始心理唔平衡
去到會考 補習都唔比佢
話自己勤力咪得囉洗乜補習
跟住佢都好彩上到中七入u
佢老母就話你18歲有手有腳好搵錢比佢
唔係你就不孝
最後先發現原來自己有情緒病

由細到大我老豆老母都教我
比人恰唔緊要 最重要識反抗
令到對方驚同怕 知道你唔好恰

所以老人院啲老人家根本唔值得可憐

我老豆由我一畢業已經嘈住俾家用，理由又係有飯你食要「還錢」

依家搬咗出去住只會偷偷地俾家用老母

自卑自大
佢哋認為自己仔女出事係佢子女有錯，人哋都係幫佢哋教仔女，萬事只要百忍成金就得。
而自己咁做，喺佢哋心目中會覺得自己係「嚴父嚴母」，自己認為咁樣做人哋就唔會話佢係慈父慈母，正所謂「慈母多敗兒」，佢哋就係唔想佢哋仔女變成人哋眼中嘅「敗兒」而要咁做。
但正如我剛才所指，要令佢哋百忍成金，但係最終卻令佢哋百忍成「甘」，鑊鑊新鮮鑊鑊甘。就係因為佢哋想令佢哋父母覺得做得啱，結果越做越錯，走上歪錯，最後個鑊唔止由佢硬食，佢父母都要食。

笑死我你呢個

香港愈黎愈多細路有腦部發展障

Source?點解會咁？

*歪路

最後點？仲有冇完成學業？
有冇自殘？
佢係點樣發現佢自己有事？
屋企人知道之後有乜反應？仲係唔係繼續咁嘅態度對佢？佢屋企人會唔會認為佢令家族蒙羞而公開表示放棄佢？

我係受害者
依家出左黎做野就發覺自己好多野都未見識過
唯有次次都面懞懞撞板

但係機會咁就無左

我凝住同空氣, 水有關
做水務相關既, 見到D水越黎越差

老母教我有事就同先生講
結果我宜家好怕事

O個時year 1 做馬會part time, 就要供老強, 當然錢唔多, 每個月先搵兩三千, 入落mpf 得兩三百, 但點都係錢
咁我咪問老豆, 老強應該點揀
佢答左一句 "保本丫"
真係屌左
唔教唔講解乜都冇, 結果噤多年, 乜都放下, on 99999
係依3 4 年先自己摸索, 港股美股保守
dllm

成日同fd "我老豆老母冇教過我野, 咩都係自創"

陰謀論話D 水加O個D 氟係會令人on 9

識英文會搵得多啲錢都幾好笑
班賓賓英文流利過香港人咪又係做工人
黑人識英文一樣係地底泥
陶輝呢啲係英國揸兜黎到香港先有機會發圍

睇到好心酸

今時今日要發圍要樣樣都識先可以生存

嚴父嚴母, 至少自己有返一定quli 做到身教先
自己不思進取, 生活又唔檢點食煙賭錢, 又唔增值自己, 冇資格學人嚴

自己考咗幾次IA都fail，賴呢樣果樣，話考官黑口黑面，仲介紹人地考，但人地就1 take pass，依家acting 緊SIA添

其實係性格有啲問題

仲有生得蠢理解唔到數學邊個都幫你唔到
生得聰明重緊要

有 我教佢申請政府資助
佢有次比老母屌 又係因為錢
睇唔開想食安眠藥
之後好彩冇事
佢老母咪又話唔捱得
上幾代都係咁個啲廢話
好彩佢搵到好工
嫁到好人家 老公有啲錢
佢老母咪又打鑼打鼓話佢自己幾成功

呢個問題係全球性

例如自閉（計埋阿氏保加）：1992年出世係1 in 150 -> 2008年出世已經係1 in 54